\documentclass[a4,12pt]{article}

\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usepackage{subcaption}

\begin{document}
	\noindent \large\textbf{Task-based implementation of QR factorization and SVD}
	\vspace{3ex}

	\normalsize
	\noindent Cíle projektu Task-based implementation of QR factorization and SVD jsou:
	\begin{itemize}
		\item prozkoumat a seznámit se s paralelními algoritmy pro QR rozklad a SVD
		\item speciálně se zaměřit na algoritmy využívající speciálních vlastností matic\\(např. tall-and-skinny matice)
		\item implementovat některé z těchto algprcporitmů pomocí task-based runtime systému StarPU
		\item porovnat implementaci s dostupnými numerickými knihovnami, případně navhrnout dílčí zlepšení, která by šlo uplatnit pro další výzkum
	\end{itemize}
	
	Algoritmy QR rozkladu a SVD nalézají četná uplatnění, například ve strojovém učení (lineární a hřebenová regrese, PCA), statistice (metody analýzy rozptylu) či simulacích proudění tekutin.

	Výstupem projektu bude funkční open-source implementace, která poskytne rozhraní pro výpočet QR rozkladu a SVD. Implementace by měla pro běžné matice dosahovat výkonu pouze o málo horšího, než optimalizované knihovny vyvíjené výrobci hardwaru (např. Intel MKL, ARM Optimizing CPU Libraries, Arm Performance Libraries).
	
	Projekt si neklade za cíl tyto knihovny překonat či nahradit pro všechny typy matic. Hlavní prostor pro zlepšení je totiž ve výpočtu rozkladů pro užší třídy matic se speciálními vlastnostmi, které lze využít k návrhu optimalizovaných algoritmů.
	
	V současné chvíli je provedena literární rešerše a jsou naimplementovány a otestovány funkce pro QR rozklad. Ty budou dále optimalizovány a proběhne měření a porovnání jejich výkonu.
	
	Řešitelem je Bc. Vít Břichňáč, student prvního ročníku navazujícího magisterského studia, který se zabýval task-based runtime systémy a numerickou lineární algebrou ve své bakalářské práci. Projekt je veden mentorem Ing. Jakubem Šístkem, Ph.D., mimo jiné spoluautorem knihovny PLASMA, jedné z nejrozšířenejších knihoven pro numerickou lineární algebru.
	
	\begin{figure}[h]
		\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
		\caption{Implicitní uložení matice Q při QR rozkladu.}
		\label{fig-implicit-householder-storage}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
			\filldraw[green!30!white] (0,0) -- (3,0) -- (3,5) -- (0,5);
			
			\draw[thick] (0,0) to (3,0);
			\draw[opacity=0.3] (0,1) to (3,1);
			\draw[opacity=0.3] (0,2) to (3,2);
			\draw[opacity=0.3] (0,3) to (3,3);
			\draw[opacity=0.3] (0,4) to (3,4);
			\draw[thick] (0,5) to (3,5);
			
			\draw[thick] (0,0) to (0,5);
			\draw[opacity=0.3] (1,0) to (1,5);
			\draw[opacity=0.3] (2,0) to (2,5);
			\draw[thick] (3,0) to (3,5);
			
			\node[green!50!black,scale=1.5] at (1.5, 2.5) {$A$};
			
			\node[scale=1.5] at (5, 2.5) {$\to$};
			
			%R
			
			\filldraw[red!30!white] (7,5) -- (7,6) -- (10,6) -- (10,5);
			\filldraw[red!30!white] (8,4) -- (8,5) -- (10,5) -- (10,4);
			\filldraw[red!30!white] (9,3) -- (9,4) -- (10,4) -- (10,3);
			
			\filldraw[orange!50!white] (7,1) -- (7,5) -- (8,5) -- (8,1);
			\filldraw[orange!30!white] (8,1) -- (8,4) -- (9,4) -- (9,1);
			\filldraw[orange!10!white] (9,1) -- (9,3) -- (10,3) -- (10,1);
			
			\draw[thick] (7,1) to (10,1);
			\draw[opacity=0.3] (7,2) to (10,2);
			\draw[opacity=0.3] (7,3) to (10,3);
			\draw[opacity=0.3] (7,4) to (10,4);
			\draw[opacity=0.3] (7,5) to (10,5);
			\draw[thick] (7,6) to (10,6);
			
			\draw[thick] (7,1) to (7,6);
			\draw[opacity=0.3] (8,1) to (8,6);
			\draw[opacity=0.3] (9,1) to (9,6);
			\draw[thick] (10,1) to (10,6);
			
			\draw[thick] (7,5) to (8,5);
			\draw[thick] (8,5) to (8,1);
			\draw[thick] (8,4) to (9,4);
			\draw[thick] (9,4) to (9,1);
			\draw[thick] (9,3) to (10,3);
			
			\node[red!50!black,scale=1.5] at (9.2, 5.2) {$R$};
			
			%tau
			\filldraw[blue!30!white] (7,-1) -- (7,0) -- (10,0) -- (10,-1);
			
			\draw[thick] (7,-1) to (10,-1);
			\draw[thick] (7,0) to (10,0);
			
			\draw[thick] (7,-1) to (7,0);
			\draw[opacity=0.3] (8,-1) to (8,0);
			\draw[opacity=0.3] (9,-1) to (9,0);
			\draw[thick] (10,-1) to (10,0);
			
			\node[blue!50!black] at (7.5,-0.5) {$\tau_1$};
			\node[blue!50!black] at (8.5,-0.5) {$\tau_2$};
			\node[blue!50!black] at (9.5,-0.5) {$\tau_3$};
			\node[blue!50!black,scale=1.5] at (6.5,-0.5) {$\tau$};
			
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
		\caption{Porovnání standardního (vlevo) a Fibonacciho (vpravo) eliminačního schématu.}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
			\filldraw[green!30!white] (0,0) -- (1,0) -- (1,5) -- (0,5);
			\filldraw[green!30!white] (0,0) -- (2,0) -- (2,4) -- (0,4);
			\filldraw[green!30!white] (0,0) -- (3,0) -- (3,3) -- (0,3);
			
			\draw[thick] (0,0) to (3,0);
			\draw[opacity=0.3] (0,1) to (3,1);
			\draw[opacity=0.3] (0,2) to (3,2);
			\draw[opacity=0.3] (0,3) to (3,3);
			\draw[opacity=0.3] (0,4) to (3,4);
			\draw[thick] (0,5) to (3,5);
			
			\draw[thick] (0,0) to (0,5);
			\draw[opacity=0.3] (1,0) to (1,5);
			\draw[opacity=0.3] (2,0) to (2,5);
			\draw[thick] (3,0) to (3,5);
			
			\draw[thick] (1,5) to (1,4);
			\draw[thick] (1,4) to (2,4);
			\draw[thick] (2,4) to (2,3);
			\draw[thick] (2,3) to (3,3);
			
			\draw[bend right=20,thick,-latex] (0.5,4.5) to (0.5,3.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (0.5,4.5) to (0.5,2.5);
			\draw[bend right=40,thick,-latex] (0.5,4.5) to (0.5,1.5);
			\draw[bend right=50,thick,-latex] (0.5,4.5) to (0.5,0.5);
			
			\draw[bend right=20,thick,-latex] (1.5,3.5) to (1.5,2.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (1.5,3.5) to (1.5,1.5);
			\draw[bend right=40,thick,-latex] (1.5,3.5) to (1.5,0.5);
			
			\draw[bend right=20,thick,-latex] (2.5,2.5) to (2.5,1.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (2.5,2.5) to (2.5,0.5);
			
			\filldraw[green!30!white] (6,0) -- (7,0) -- (7,5) -- (6,5);
			\filldraw[green!30!white] (6,0) -- (8,0) -- (8,4) -- (6,4);
			\filldraw[green!30!white] (6,0) -- (9,0) -- (9,3) -- (6,3);
			
			\draw[thick] (6,0) to (9,0);
			\draw[opacity=0.3] (6,1) to (9,1);
			\draw[opacity=0.3] (6,2) to (9,2);
			\draw[opacity=0.3] (6,3) to (9,3);
			\draw[opacity=0.3] (6,4) to (9,4);
			\draw[thick] (6,5) to (9,5);
			
			\draw[thick] (6,0) to (6,5);
			\draw[opacity=0.3] (7,0) to (7,5);
			\draw[opacity=0.3] (8,0) to (8,5);
			\draw[thick] (9,0) to (9,5);
			
			\draw[thick] (7,5) to (7,4);
			\draw[thick] (7,4) to (8,4);
			\draw[thick] (8,4) to (8,3);
			\draw[thick] (8,3) to (9,3);
			
			\draw[bend left=20,thick,-latex] (6.5,1.5) to (6.5,0.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (6.5,3.5) to (6.5,1.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (6.5,4.5) to (6.5,2.5);
			\draw[bend left=20,thick,-latex] (6.5,4.5) to (6.5,3.5);
			
			\draw[bend left=20,thick,-latex] (7.5,3.5) to (7.5,2.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (7.5,3.5) to (7.5,1.5);
			\draw[bend right=30,thick,-latex] (7.5,2.5) to (7.5,0.5);
			
			\draw[bend right=20,thick,-latex] (8.5,2.5) to (8.5,1.5);
			\draw[bend right=20,thick,-latex] (8.5,1.5) to (8.5,0.5);
			
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{subfigure}
	\end{figure}

\end{document}
